[對比] 第一次DQ: 示威者佔領中聯辦外德輔道西 數百人高叫「香港獨立」

【Now新聞台】中聯辦外示威者突然轉往德輔道西。

約在晚上9時，在干諾道西的示威者，突然轉往德輔道西。由於警力較薄弱，示威者很快便佔據整段德輔道西。

有戴上面具的人把鐵馬、垃圾筒及回收箱搬至馬路，大批戴上口罩的示威者亦打開雨傘到場，繼續把回收箱等推出馬路。

戴上頭盔的警員到場增援，一字排開並舉起紅旗，警告他們立即停止行為。

示威者推進，警方舉起警棍，並施放胡椒噴霧。雙方對峙，示威者不斷搬鐵馬鞏固防線。

一名示威者與青年新政游蕙禎對話後，向警方表示希望他們開路，讓示威者回到中聯辦干諾道西門外集會。

【Now新聞台】示威者趁德輔道西警力薄弱，突然轉往電車路佔據，並搬動雜物堵塞馬路。警方增援，調派配備防暴裝備的警員到場，雙方僵持。

原本在中聯辦對開干諾道西，與警方對峙的示威者，於晚上九時左右，突然轉往德輔道西。由於警方薄弱，示威者很快便佔據馬路。

西區警署外一段德輔道西交通癱瘓，警署拉上大閘。

戴上面具的示威者把鐵馬、垃圾筒、回收箱等，推出馬路。警方增援，大批警員戴上頭盔趕到，一字排開，並舉起紅旗，警告他們立即停止。

示威者舉起雨傘推進，並投擲雜物。警方舉起警棍，又多次施放胡椒噴霧。

立法會議員游蕙禎到場，與其中一名示威者商議後，示威者要求警方開路。

對峙接近一小時後，警方再增援，配備長盾牌的警員築起兩重防線，警告示威者離開。

示威者再跟警員交涉，雙方僵持。期間有戴上口罩的示威者收集磚塊，並將磚塊打斷，亦有示威者坐在馬路上，拒絕離開。

【00:52】警方組成兩層推進，前面是持長盾和圓盾者，後者是速龍小隊。群眾高叫香港獨立，同時緩慢離開。警方不斷警告市民，他們正參與非法集結，應盡速離去，否則會作拘捕。現時示威者已離開西邊街，正往東邊界不斷退去。

之前卡住的電車開始重新移動。

有示威者用水樽投擲警方。

【00:43】警察再向前推進，群眾緩慢撤退。有警察警告其中一名戴白帽、持大聲公的示威者，指他煽動示威者，命搜證人員向他拍攝，如他繼續煽動示威者衝擊，將作拘捕。

在干諾道西與西邊街附近，前方示威者突拉後鐵馬，退至十字路口。示威者被夾於德輔道西和西邊街。

【23:10】有防暴警手持催淚彈長槍，在現場戒備。杏林覺醒在 facebook 發布消息指，該槍為法德魯吋半口徑防暴槍 (37/38mm Federal Riot Gun)，以打非致命彈藥 (non-lethal rounds) 為主，主要是發射催淚彈 (Tear Gas Rounds)，理論上是向天打，令空中出現好多顆放出催淚煙的子彈。比起稀釋的手擲式催淚彈，大口槍爆出來的 CS 催淚煙會被磨得更精細，接觸到佈滿汗水的皮膚時會讓人有燒傷的感覺。最佳處理方法為讓風吹走；若希望用水沖走，則需使用凍水。

在 67 暴動時，警察曾用催淚彈平射，直接射示威者。這種做法會對示威者造成瘀傷，打中內臟會造成內出血，有機會死亡。

【21:52】警方作嚴厲警告，要求示威者立即離開，並稱已搜證，將對示威者作拘捕。部份示威者高叫香港獨立口號，現場氣氛緊張。